{
  "Ace's birthday": "페더 생일",
  "Acorn and pine cone recipes become available (Northern Hemisphere)": "도토리/솔방울 레시피 시작 (북반구)",
  "Acorn and pine cone recipes become available (Southern Hemisphere)": "도토리/솔방울 레시피 시작 (남반구)",
  "Admiral's birthday": "일섭 생일",
  "Agent S's birthday": "2호 생일",
  "Agnes's birthday": "아그네스 생일",
  "Al's birthday": "우락 생일",
  "Alfonso's birthday": "알베르트 생일",
  "Alice's birthday": "멜버른 생일",
  "Alli's birthday": "크로크 생일",
  "Amelia's birthday": "안데스 생일",
  "Anabelle's birthday": "아롱이 생일",
  "Anchovy's birthday": "안쵸비 생일",
  "Angus's birthday": "반데스 생일",
  "Anicotti's birthday": "라자냐 생일",
  "Ankha's birthday": "클레오 생일",
  "Annalisa's birthday": "설백 생일",
  "Annalise's birthday": "실부플레 생일",
  "Antonio's birthday": "퍼머거 생일",
  "Apollo's birthday": "아폴로 생일",
  "Apple's birthday": "애플 생일",
  "April Fools' Day Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 만우절 시작",
  "April Fools' Day Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 만우절 종료",
  "Astrid's birthday": "펑키맘 생일",
  "Audie's birthday": "모니카 생일",
  "Aurora's birthday": "오로라 생일",
  "Ava's birthday": "에바 생일",
  "Avery's birthday": "쿠스케처 생일",
  "Axel's birthday": "엑스엘리 생일",
  "Azalea's birthday": "페튜니아 생일",
  "Baabara's birthday": "트로와 생일",
  "Bam's birthday": "록키 생일",
  "Bangle's birthday": "루주 생일",
  "Barold's birthday": "곰시 생일",
  "Bea's birthday": "베이글 생일",
  "Beardo's birthday": "베어드 생일",
  "Beau's birthday": "피터 생일",
  "Becky's birthday": "아리아 생일",
  "Bella's birthday": "이자벨 생일",
  "Benedict's birthday": "페니실린 생일",
  "Benjamin's birthday": "땡칠이 생일",
  "Bertha's birthday": "베티 생일",
  "Bettina's birthday": "마르카 생일",
  "Bianca's birthday": "백희 생일",
  "Biff's birthday": "가브리엘 생일",
  "Big Game Celebration Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 빅 게임 기념 시작",
  "Big Game Celebration Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 빅 게임 기념 종료",
  "Big Top's birthday": "3호 생일",
  "Bill's birthday": "코코아 생일",
  "Billy's birthday": "힘드러 생일",
  "Biskit's birthday": "로빈 생일",
  "Bitty's birthday": "비티 생일",
  "Blaire's birthday": "실루엣 생일",
  "Blanca's birthday": "Blanca 생일",
  "Blanche's birthday": "신옥 생일",
  "Blathers's birthday": "Blathers 생일",
  "Bluebear's birthday": "글루민 생일",
  "Bob's birthday": "히죽 생일",
  "Bonbon's birthday": "미미 생일",
  "Bones's birthday": "토미 생일",
  "Booker's birthday": "Booker 생일",
  "Boomer's birthday": "팽기 생일",
  "Boone's birthday": "만복이 생일",
  "Boots's birthday": "풍작 생일",
  "Boris's birthday": "보리 생일",
  "Boyd's birthday": "보이드 생일",
  "Bree's birthday": "사라 생일",
  "Brewster's birthday": "Brewster 생일",
  "Broccolo's birthday": "브로콜리 생일",
  "Broffina's birthday": "히킨 생일",
  "Bruce's birthday": "브루스 생일",
  "Bubbles's birthday": "차코 생일",
  "Buck's birthday": "바야시코프 생일",
  "Bud's birthday": "선글 생일",
  "Bug-Off (Northern Hemisphere)": "곤충채집대회 (북반구)",
  "Bug-Off (Southern Hemisphere)": "곤충채집대회 (남반구)",
  "Bunnie's birthday": "릴리안 생일",
  "Bunny Day": "이스터",
  "Bunny Day preparation days begin": "이스터 준비 기간 시작",
  "Bunny Day preparation days end": "이스터 준비 기간 종료",
  "Butch's birthday": "존 생일",
  "Buzz's birthday": "근엄 생일",
  "C.J.'s birthday": "C.J. 생일",
  "Cally's birthday": "파슬리 생일",
  "Camofrog's birthday": "충성 생일",
  "Canberra's birthday": "캔버라 생일",
  "Candi's birthday": "사탕 생일",
  "Carmen's birthday": "초코 생일",
  "Carnival of Venice Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 베네치아 카니발 시작",
  "Carnival of Venice Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 베네치아 카니발 종료",
  "Caroline's birthday": "캐롤라인 생일",
  "Carrie's birthday": "마미 생일",
  "Cashmere's birthday": "캐시미어 생일",
  "Cece's birthday": "나기사 생일",
  "Celeste's birthday": "Celeste 생일",
  "Celia's birthday": "티파니 생일",
  "Cephalobot's birthday": "기가 생일",
  "Cesar's birthday": "앨런 생일",
  "Chabwick's birthday": "펭구 생일",
  "Chadder's birthday": "치즈 생일",
  "Chai's birthday": "피카 생일",
  "Charlise's birthday": "챠미 생일",
  "Cheese Rolling Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 치즈 굴리기 시작",
  "Cheese Rolling Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 치즈 굴리기 종료",
  "Chelsea's birthday": "첼시 생일",
  "Cheri's birthday": "아세로라 생일",
  "Cherry blossom recipes become available (Northern Hemisphere)": "벚꽃 레시피 시작 (북반구)",
  "Cherry blossom recipes become available (Southern Hemisphere)": "벚꽃 레시피 시작 (남반구)",
  "Cherry's birthday": "한나 생일",
  "Chester's birthday": "팬타 생일",
  "Chevre's birthday": "윤이 생일",
  "Chief's birthday": "대장 생일",
  "Children's Day Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 어린이날 시작",
  "Children's Day Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 어린이날 종료",
  "Chip's birthday": "Chip 생일",
  "Chops's birthday": "돈후앙 생일",
  "Chow's birthday": "츄양 생일",
  "Chrissy's birthday": "크리스틴 생일",
  "Chuseok Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 추석 시작",
  "Chuseok Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 추석 종료",
  "Claude's birthday": "비니거 생일",
  "Claudia's birthday": "신디 생일",
  "Clay's birthday": "햄둥 생일",
  "Cleo's birthday": "아이소토프 생일",
  "Clyde's birthday": "마철이 생일",
  "Coach's birthday": "철소 생일",
  "Cobb's birthday": "박사 생일",
  "Coco's birthday": "이요 생일",
  "Cole's birthday": "아마민 생일",
  "Colton's birthday": "안소니 생일",
  "Cookie's birthday": "베리 생일",
  "Copper's birthday": "Copper 생일",
  "Cornimer's birthday": "Cornimer 생일",
  "Countdown": "카운트다운",
  "Cousteau's birthday": "왕서방 생일",
  "Cowboy Festival Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 카우보이 축제 시작",
  "Cowboy Festival Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 카우보이 축제 종료",
  "Cowherd & Weaver Girl Day Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 칠석 시작",
  "Cowherd & Weaver Girl Day Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 칠석 종료",
  "Cranston's birthday": "타키 생일",
  "Croque's birthday": "투투 생일",
  "Cube's birthday": "빙수 생일",
  "Curlos's birthday": "카를로스 생일",
  "Curly's birthday": "햄까스 생일",
  "Curt's birthday": "뚝심 생일",
  "Cyd's birthday": "펑크스 생일",
  "Cyrano's birthday": "사지마 생일",
  "Cyrus's birthday": "Cyrus 생일",
  "DJ KK's birthday": "DJ KK 생일",
  "Daisy Mae's birthday": "Daisy Mae 생일",
  "Daisy's birthday": "바닐라 생일",
  "Dano Festival Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 단오 시작",
  "Dano Festival Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 단오 종료",
  "Day of the Dead Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 죽은 자의 날 시작",
  "Day of the Dead Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 죽은 자의 날 종료",
  "Deena's birthday": "마리모 생일",
  "Deirdre's birthday": "나디아 생일",
  "Del's birthday": "파도맨 생일",
  "Deli's birthday": "델리 생일",
  "Derwin's birthday": "봉 생일",
  "Diana's birthday": "나탈리 생일",
  "Digby's birthday": "Digby 생일",
  "Diva's birthday": "아이다 생일",
  "Dizzy's birthday": "휴지 생일",
  "Dobie's birthday": "켄 생일",
  "Doc's birthday": "토니 생일",
  "Dom's birthday": "차둘 생일",
  "Don Resetti's birthday": "Don Resetti 생일",
  "Don's birthday": "Don 생일",
  "Dora's birthday": "티미 생일",
  "Dotty's birthday": "서머 생일",
  "Dr. Shrunk's birthday": "Dr. Shrunk 생일",
  "Drago's birthday": "용남이 생일",
  "Dragon Boat Festival Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 용선절 시작",
  "Dragon Boat Festival Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 용선절 종료",
  "Drake's birthday": "푸아그라 생일",
  "Drift's birthday": "덕 생일",
  "Ed's birthday": "꺼벙 생일",
  "Egbert's birthday": "김희 생일",
  "Elise's birthday": "몽자 생일",
  "Ellie's birthday": "에끌레르 생일",
  "Elmer's birthday": "샤브렌 생일",
  "Eloise's birthday": "엘레핀 생일",
  "Elvis's birthday": "킹 생일",
  "Erik's birthday": "자끄 생일",
  "Eugene's birthday": "코알 생일",
  "Eunice's birthday": "곱슬이 생일",
  "Faith's birthday": "마치 생일",
  "Fang's birthday": "시베리아 생일",
  "Father's Day Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 아버지의 날 시작",
  "Father's Day Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 아버지의 날 종료",
  "Fauna's birthday": "솔미 생일",
  "Felicity's birthday": "예링 생일",
  "Festivale": "카니발",
  "Festivale preparation days begin": "카니발 준비 기간 시작",
  "Festivale preparation days end": "카니발 준비 기간 종료",
  "Filbert's birthday": "리키 생일",
  "Fireworks Show": "불꽃놀이",
  "First day of fall (Northern Hemisphere)": "가을 시작 (북반구)",
  "First day of fall (Southern Hemisphere)": "가을 시작 (남반구)",
  "First day of spring (Northern Hemisphere)": "봄 시작 (북반구)",
  "First day of spring (Southern Hemisphere)": "봄 시작 (남반구)",
  "First day of summer (Northern Hemisphere)": "여름 시작 (북반구)",
  "First day of summer (Southern Hemisphere)": "여름 시작 (남반구)",
  "First day of the fall shopping season (Northern Hemisphere)": "가을 쇼핑 시즌 시작 (북반구)",
  "First day of the fall shopping season (Southern Hemisphere)": "가을 쇼핑 시즌 시작 (남반구)",
  "First day of the festive shopping season": "연말 쇼핑 시즌 시작",
  "First day of the spring shopping season (Northern Hemisphere)": "봄 쇼핑 시즌 시작 (북반구)",
  "First day of the spring shopping season (Southern Hemisphere)": "봄 쇼핑 시즌 시작 (남반구)",
  "First day of the summer shopping season (Northern Hemisphere)": "여름 쇼핑 시즌 시작 (북반구)",
  "First day of the summer shopping season (Southern Hemisphere)": "여름 쇼핑 시즌 시작 (남반구)",
  "First day of the winter shopping season (Northern Hemisphere)": "겨울 쇼핑 시즌 시작 (북반구)",
  "First day of the winter shopping season (Southern Hemisphere)": "겨울 쇼핑 시즌 시작 (남반구)",
  "First day of winter (Northern Hemisphere)": "겨울 시작 (북반구)",
  "First day of winter (Southern Hemisphere)": "겨울 시작 (남반구)",
  "Fishing Tourney": "낚시대회",
  "Flick's birthday": "Flick 생일",
  "Flip's birthday": "원승 생일",
  "Flo's birthday": "레이라 생일",
  "Flora's birthday": "플라라 생일",
  "Flurry's birthday": "뽀야미 생일",
  "Francine's birthday": "프랑소와 생일",
  "Frank's birthday": "헐크 생일",
  "Franklin's birthday": "Franklin 생일",
  "Freckles's birthday": "다랑어 생일",
  "Frett's birthday": "샹펜 생일",
  "Freya's birthday": "산드라 생일",
  "Friga's birthday": "사브리나 생일",
  "Frita's birthday": "웬디 생일",
  "Frobert's birthday": "구리구리 생일",
  "Fuchsia's birthday": "제시카 생일",
  "Gabi's birthday": "패티카 생일",
  "Gala's birthday": "꽃지 생일",
  "Gaston's birthday": "대길 생일",
  "Gayle's birthday": "앨리 생일",
  "Genji's birthday": "토시 생일",
  "Gigi's birthday": "린다 생일",
  "Gladys's birthday": "빅토리아 생일",
  "Gloria's birthday": "마릴린 생일",
  "Goldie's birthday": "카라멜 생일",
  "Gonzo's birthday": "근성 생일",
  "Goose's birthday": "건태 생일",
  "Gracie's birthday": "Gracie 생일",
  "Graham's birthday": "글라햄 생일",
  "Grams's birthday": "Grams 생일",
  "Grape Harvest Festival Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 포도 수확 축제 시작",
  "Grape Harvest Festival Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 포도 수확 축제 종료",
  "Greta's birthday": "복자 생일",
  "Grizzly's birthday": "무뚝 생일",
  "Groucho's birthday": "거무틱 생일",
  "Groundhog Day Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 그라운드호그 데이 시작",
  "Groundhog Day Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 그라운드호그 데이 종료",
  "Gruff's birthday": "빌리 생일",
  "Gullivarrr's birthday": "Gullivarrr 생일",
  "Gulliver's birthday": "Gulliver 생일",
  "Gwen's birthday": "폴라 생일",
  "Halloween": "핼러윈",
  "Hamlet's birthday": "햄스틴 생일",
  "Hamphrey's birthday": "햄쥐 생일",
  "Hans's birthday": "스나일 생일",
  "Harriet's birthday": "Harriet 생일",
  "Harry's birthday": "올리버 생일",
  "Harvey's birthday": "Harvey 생일",
  "Hazel's birthday": "아이리스 생일",
  "Heavy snowstorm (Northern Hemisphere)": "폭설 (북반구)",
  "Heavy snowstorm (Southern Hemisphere)": "폭설 (남반구)",
  "Henry's birthday": "헨리 생일",
  "Hinamatsuri Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 히나마츠리 시작",
  "Hinamatsuri Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 히나마츠리 종료",
  "Hippeux's birthday": "데이빗 생일",
  "Hopkins's birthday": "홉킨스 생일",
  "Hopper's birthday": "달만이 생일",
  "Hornsby's birthday": "뿌람 생일",
  "Huck's birthday": "스트로 생일",
  "Hugh's birthday": "먹고파 생일",
  "Iggly's birthday": "김말이 생일",
  "Ike's birthday": "대공 생일",
  "International Children's Day Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 국제 어린이날 시작",
  "International Children's Day Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 국제 어린이날 종료",
  "International Museum Day event begins": "International Museum Day 이벤트 시작",
  "International Museum Day event ends": "International Museum Day 이벤트 종료",
  "Ione's birthday": "스피카 생일",
  "Isabelle's birthday": "Isabelle 생일",
  "Jack's birthday": "Jack 생일",
  "Jacob's birthday": "야곱 생일",
  "Jacques's birthday": "쪼끼 생일",
  "Jambette's birthday": "에스메랄다 생일",
  "Jay's birthday": "참돌이 생일",
  "Jeremiah's birthday": "드리미 생일",
  "Jingle's birthday": "Jingle 생일",
  "Jitters's birthday": "딩요 생일",
  "Joan's birthday": "Joan 생일",
  "Joey's birthday": "리처드 생일",
  "Judy's birthday": "미애 생일",
  "Julia's birthday": "줄리아 생일",
  "Julian's birthday": "유니오 생일",
  "June's birthday": "메이 생일",
  "K.K. Slider's birthday": "K.K. Slider 생일",
  "K.K.'s birthday": "K.K. 생일",
  "Kabuki's birthday": "가북희 생일",
  "Kapp'n's birthday": "Kapp'n 생일",
  "Katie's birthday": "Katie 생일",
  "Katrina's birthday": "Katrina 생일",
  "Katt's birthday": "쵸이 생일",
  "Keaton's birthday": "프랭크 생일",
  "Ken's birthday": "오골 생일",
  "Ketchup's birthday": "케첩 생일",
  "Kevin's birthday": "멧지 생일",
  "Kicks's birthday": "Kicks 생일",
  "Kid Cat's birthday": "1호 생일",
  "Kidd's birthday": "염두리 생일",
  "Kiki's birthday": "캐비어 생일",
  "Kitt's birthday": "애플리케 생일",
  "Kitty's birthday": "쇼콜라 생일",
  "Klaus's birthday": "곰도로스 생일",
  "Knox's birthday": "금끼오 생일",
  "Kody's birthday": "아이다호 생일",
  "Kyle's birthday": "리카르도 생일",
  "Label's birthday": "Label 생일",
  "Lantern Festival Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 원소절 시작",
  "Lantern Festival Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 원소절 종료",
  "Last day acorn and pine cone recipes are available (Northern Hemisphere)": "도토리/솔방울 레시피 종료 (북반구)",
  "Last day acorn and pine cone recipes are available (Southern Hemisphere)": "도토리/솔방울 레시피 종료 (남반구)",
  "Last day cherry blossom recipes are available (Northern Hemisphere)": "벚꽃 레시피 종료 (북반구)",
  "Last day cherry blossom recipes are available (Southern Hemisphere)": "벚꽃 레시피 종료 (남반구)",
  "Last day maple leaf recipes are available (Northern Hemisphere)": "단풍잎 레시피 종료 (북반구)",
  "Last day maple leaf recipes are available (Southern Hemisphere)": "단풍잎 레시피 종료 (남반구)",
  "Last day mushroom recipes are available (Northern Hemisphere)": "버섯 레시피 종료 (북반구)",
  "Last day mushroom recipes are available (Southern Hemisphere)": "버섯 레시피 종료 (남반구)",
  "Last day of fall (Northern Hemisphere)": "가을 종료 (북반구)",
  "Last day of fall (Southern Hemisphere)": "가을 종료 (남반구)",
  "Last day of spring (Northern Hemisphere)": "봄 종료 (북반구)",
  "Last day of spring (Southern Hemisphere)": "봄 종료 (남반구)",
  "Last day of summer (Northern Hemisphere)": "여름 종료 (북반구)",
  "Last day of summer (Southern Hemisphere)": "여름 종료 (남반구)",
  "Last day of the fall shopping season (Northern Hemisphere)": "가을 쇼핑 시즌 종료 (북반구)",
  "Last day of the fall shopping season (Southern Hemisphere)": "가을 쇼핑 시즌 종료 (남반구)",
  "Last day of the festive shopping season": "연말 쇼핑 시즌 종료",
  "Last day of the spring shopping season (Northern Hemisphere)": "봄 쇼핑 시즌 종료 (북반구)",
  "Last day of the spring shopping season (Southern Hemisphere)": "봄 쇼핑 시즌 종료 (남반구)",
  "Last day of the summer shopping season (Northern Hemisphere)": "여름 쇼핑 시즌 종료 (북반구)",
  "Last day of the summer shopping season (Southern Hemisphere)": "여름 쇼핑 시즌 종료 (남반구)",
  "Last day of the winter shopping season (Northern Hemisphere)": "겨울 쇼핑 시즌 종료 (북반구)",
  "Last day of the winter shopping season (Southern Hemisphere)": "겨울 쇼핑 시즌 종료 (남반구)",
  "Last day of winter (Northern Hemisphere)": "겨울 종료 (북반구)",
  "Last day of winter (Southern Hemisphere)": "겨울 종료 (남반구)",
  "Last day ornament recipes are available": "오너먼트 레시피 종료",
  "Last day snowflake recipes are available (Northern Hemisphere)": "눈꽃 레시피 종료 (북반구)",
  "Last day snowflake recipes are available (Southern Hemisphere)": "눈꽃 레시피 종료 (남반구)",
  "Last day summer shell recipes are available (Northern Hemisphere)": "여름 조개 레시피 종료 (북반구)",
  "Last day summer shell recipes are available (Southern Hemisphere)": "여름 조개 레시피 종료 (남반구)",
  "Last day young spring bamboo recipes are available (Northern Hemisphere)": "봄 대나무 레시피 종료 (북반구)",
  "Last day young spring bamboo recipes are available (Southern Hemisphere)": "봄 대나무 레시피 종료 (남반구)",
  "Le 14 juillet Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 바스티유 데이 시작",
  "Le 14 juillet Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 바스티유 데이 종료",
  "Leif's birthday": "Leif 생일",
  "Leila's birthday": "Leila 생일",
  "Leilani's birthday": "Leilani 생일",
  "Leonardo's birthday": "범호 생일",
  "Leopold's birthday": "티처 생일",
  "Lily's birthday": "레이니 생일",
  "Limberg's birthday": "단무지 생일",
  "Lionel's birthday": "라이오넬 생일",
  "Lloid's birthday": "Lloid 생일",
  "Lobo's birthday": "늑태 생일",
  "Lolly's birthday": "사이다 생일",
  "Lopez's birthday": "톰슨 생일",
  "Lottie's birthday": "Lottie 생일",
  "Louie's birthday": "머슬 생일",
  "Lucha's birthday": "마스카라스 생일",
  "Lucky's birthday": "럭키 생일",
  "Lucy's birthday": "루시 생일",
  "Luna's birthday": "Luna 생일",
  "Lunar New Year Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 음력 설 시작",
  "Lunar New Year Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 음력 설 종료",
  "Lyle's birthday": "Lyle 생일",
  "Lyman's birthday": "오즈먼드 생일",
  "Mabel's birthday": "Mabel 생일",
  "Mac's birthday": "챔프 생일",
  "Maddie's birthday": "마롱 생일",
  "Maelle's birthday": "앤 생일",
  "Maggie's birthday": "마가렛 생일",
  "Mallary's birthday": "스미모 생일",
  "Maple leaf recipes become available (Northern Hemisphere)": "단풍잎 레시피 시작 (북반구)",
  "Maple leaf recipes become available (Southern Hemisphere)": "단풍잎 레시피 시작 (남반구)",
  "Maple's birthday": "메이첼 생일",
  "Marcel's birthday": "에드워드 생일",
  "Marcie's birthday": "마리아 생일",
  "Margie's birthday": "샐리 생일",
  "Marina's birthday": "문리나 생일",
  "Marine Day Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 바다의 날 시작",
  "Marine Day Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 바다의 날 종료",
  "Marlo's birthday": "보스터 생일",
  "Marshal's birthday": "쭈니 생일",
  "Marty's birthday": "마티 생일",
  "Mathilda's birthday": "안젤라 생일",
  "May Day event begins": "May Day 이벤트 시작",
  "May Day event ends": "May Day 이벤트 종료",
  "Megan's birthday": "캔디 생일",
  "Melba's birthday": "아델레이드 생일",
  "Merengue's birthday": "스트로베리 생일",
  "Merry's birthday": "유네찌 생일",
  "Midge's birthday": "핑글이 생일",
  "Mineru's birthday": "미넬 생일",
  "Mint's birthday": "민트 생일",
  "Mira's birthday": "미랑 생일",
  "Miranda's birthday": "미란다 생일",
  "Mitzi's birthday": "마르 생일",
  "Moe's birthday": "진상 생일",
  "Molly's birthday": "귀오미 생일",
  "Monique's birthday": "제인 생일",
  "Monty's birthday": "몽티 생일",
  "Moon-Viewing Day Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 달맞이날 시작",
  "Moon-Viewing Day Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 달맞이날 종료",
  "Moose's birthday": "핑 생일",
  "Mother's Day Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 어머니의 날 시작",
  "Mother's Day Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 어머니의 날 종료",
  "Mott's birthday": "릭 생일",
  "Mr. Resetti's birthday": "Mr. Resetti 생일",
  "Muffy's birthday": "프릴 생일",
  "Murphy's birthday": "머피 생일",
  "Mushroom recipes become available (Northern Hemisphere)": "버섯 레시피 시작 (북반구)",
  "Mushroom recipes become available (Southern Hemisphere)": "버섯 레시피 시작 (남반구)",
  "Nan's birthday": "순이 생일",
  "Nana's birthday": "키키 생일",
  "Nanakusa Gayu Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 나나쿠사가유 시작",
  "Nanakusa Gayu Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 나나쿠사가유 종료",
  "Naomi's birthday": "화자 생일",
  "Nat's birthday": "Nat 생일",
  "Nate's birthday": "박하스 생일",
  "Nature Day Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 네이처 데이 시작",
  "Nature Day Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 네이처 데이 종료",
  "New Year's Day": "새해",
  "New Year's Day Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 새해 시작",
  "New Year's Day Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 새해 종료",
  "New Year's Eve Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 새해 전야 시작",
  "New Year's Eve Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 새해 전야 종료",
  "Nibbles's birthday": "그리미 생일",
  "Niko's birthday": "Niko 생일",
  "Nochevieja Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 노체비에하 시작",
  "Nochevieja Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 노체비에하 종료",
  "Nook Friday event begins": "너굴 프라이데이 이벤트 시작",
  "Nook Friday event ends": "너굴 프라이데이 이벤트 종료",
  "Norma's birthday": "미자 생일",
  "O'Hare's birthday": "산토스 생일",
  "Obon Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 오봉 시작",
  "Obon Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 오봉 종료",
  "Octavian's birthday": "문복 생일",
  "Olaf's birthday": "안토니오 생일",
  "Olive's birthday": "올리브 생일",
  "Olivia's birthday": "올리비아 생일",
  "Opal's birthday": "오팔 생일",
  "Ornament recipes become available": "오너먼트 레시피 시작",
  "Orville's birthday": "Orville 생일",
  "Ozzie's birthday": "동동이 생일",
  "Pancetti's birthday": "브리트니 생일",
  "Pango's birthday": "패트라 생일",
  "Paolo's birthday": "파올로 생일",
  "Papi's birthday": "마사마 생일",
  "Pascal's birthday": "Pascal 생일",
  "Pashmina's birthday": "바바라 생일",
  "Pate's birthday": "나키 생일",
  "Patty's birthday": "밀크 생일",
  "Paula's birthday": "레이첼 생일",
  "Pavé's birthday": "Pavé 생일",
  "Peaches's birthday": "말자 생일",
  "Peanut's birthday": "핑키 생일",
  "Pecan's birthday": "레베카 생일",
  "Peck's birthday": "문대 생일",
  "Peewee's birthday": "덤벨 생일",
  "Peggy's birthday": "체리 생일",
  "Pekoe's birthday": "재스민 생일",
  "Pelly's birthday": "Pelly 생일",
  "Penelope's birthday": "찍순이 생일",
  "Pete's birthday": "Pete 생일",
  "Petri's birthday": "리카 생일",
  "Phil's birthday": "케인 생일",
  "Phineas's birthday": "Phineas 생일",
  "Phoebe's birthday": "휘니 생일",
  "Phyllis's birthday": "Phyllis 생일",
  "Pierce's birthday": "세바스찬 생일",
  "Pietro's birthday": "피엘 생일",
  "Pinky's birthday": "링링 생일",
  "Piper's birthday": "파이프 생일",
  "Pippy's birthday": "로타 생일",
  "Plucky's birthday": "파타야 생일",
  "Pompom's birthday": "주디 생일",
  "Poncho's birthday": "봉추 생일",
  "Poppy's birthday": "다람 생일",
  "Porter's birthday": "Porter 생일",
  "Portia's birthday": "블랜더 생일",
  "Prince's birthday": "카일 생일",
  "Prom Able Sisters event begins": "에이블 시스터즈 프롬 시작",
  "Prom Able Sisters event ends": "에이블 시스터즈 프롬 종료",
  "Prom Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 프롬 시작",
  "Prom Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 프롬 종료",
  "Puck's birthday": "하키 생일",
  "Puddles's birthday": "가위 생일",
  "Pudge's birthday": "우띠 생일",
  "Punchy's birthday": "빙티 생일",
  "Purrl's birthday": "타마 생일",
  "Queenie's birthday": "택주 생일",
  "Quillson's birthday": "덕근 생일",
  "Quinn's birthday": "시온 생일",
  "Raddle's birthday": "개군 생일",
  "Rasher's birthday": "글레이 생일",
  "Raymond's birthday": "잭슨 생일",
  "Redd's birthday": "Redd 생일",
  "Reese's birthday": "Reese 생일",
  "Reneigh's birthday": "리아나 생일",
  "Renée's birthday": "뿔님이 생일",
  "Resetti's birthday": "Resetti 생일",
  "Rex's birthday": "렉스 생일",
  "Rhonda's birthday": "론다 생일",
  "Ribbot's birthday": "철컥 생일",
  "Ricky's birthday": "갈가리 생일",
  "Rilla's birthday": "릴라 생일",
  "Rio's birthday": "데자네 생일",
  "Rizzo's birthday": "조르쥐 생일",
  "Roald's birthday": "펭수 생일",
  "Robin's birthday": "파틱 생일",
  "Rocco's birthday": "곤잘레스 생일",
  "Rocket's birthday": "4호 생일",
  "Rod's birthday": "쟝 생일",
  "Rodeo's birthday": "로데오 생일",
  "Rodney's birthday": "지미 생일",
  "Rolf's birthday": "호랭이 생일",
  "Rooney's birthday": "마이크 생일",
  "Rory's birthday": "아더 생일",
  "Roscoe's birthday": "슈베르트 생일",
  "Rosie's birthday": "부케 생일",
  "Roswell's birthday": "삐로코 생일",
  "Rover's birthday": "Rover 생일",
  "Rowan's birthday": "고메스 생일",
  "Ruby's birthday": "루나 생일",
  "Rudy's birthday": "찰스 생일",
  "Sable's birthday": "Sable 생일",
  "Saharah's birthday": "Saharah 생일",
  "Sally's birthday": "라라미 생일",
  "Samson's birthday": "피스 생일",
  "Sandy's birthday": "샌디 생일",
  "Sasha's birthday": "미첼 생일",
  "Savannah's birthday": "사반나 생일",
  "Scoot's birthday": "지키미 생일",
  "Seollal Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 설날 시작",
  "Seollal Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 설날 종료",
  "Setsubun Able Sisters event begins": "에이블 시스터즈 세츠분 시작",
  "Setsubun Able Sisters event ends": "에이블 시스터즈 세츠분 종료",
  "Setsubun Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 세츠분 시작",
  "Setsubun Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 세츠분 종료",
  "Shamrock Day Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 성 패트릭의 날 시작",
  "Shamrock Day Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 성 패트릭의 날 종료",
  "Shamrock Day event begins": "성 패트릭의 날 이벤트 시작",
  "Shamrock Day event ends": "성 패트릭의 날 이벤트 종료",
  "Shari's birthday": "젤리 생일",
  "Sheldon's birthday": "크리스 생일",
  "Shep's birthday": "밥 생일",
  "Sherb's birthday": "래미 생일",
  "Shichi-Go-San Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 시치고산 시작",
  "Shichi-Go-San Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 시치고산 종료",
  "Shino's birthday": "요비 생일",
  "Shrunk's birthday": "Shrunk 생일",
  "Shōgatsu Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 쇼가쓰 시작",
  "Shōgatsu Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 쇼가쓰 종료",
  "Silvester Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 실베스터 시작",
  "Silvester Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 실베스터 종료",
  "Simon's birthday": "시몬 생일",
  "Singmogil Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 식목일 시작",
  "Singmogil Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 식목일 종료",
  "Skye's birthday": "릴리 생일",
  "Sly's birthday": "하이드 생일",
  "Snake's birthday": "닌토 생일",
  "Snooty's birthday": "스누티 생일",
  "Snowflake recipes become available (Northern Hemisphere)": "눈꽃 레시피 시작 (북반구)",
  "Snowflake recipes become available (Southern Hemisphere)": "눈꽃 레시피 시작 (남반구)",
  "Soleil's birthday": "샨티 생일",
  "Sparro's birthday": "춘섭 생일",
  "Spike's birthday": "스쿼트 생일",
  "Spork's birthday": "포크 생일",
  "Sprinkle's birthday": "크리미 생일",
  "Sprocket's birthday": "헤르츠 생일",
  "Static's birthday": "스파크 생일",
  "Stella's birthday": "아크릴 생일",
  "Sterling's birthday": "은수리 생일",
  "Stinky's birthday": "땀띠 생일",
  "Stitches's birthday": "패치 생일",
  "Stu's birthday": "모리스 생일",
  "Summer Solstice Nook Shopping event begins (Northern Hemisphere)": "너굴 쇼핑 하지 시작 (북반구)",
  "Summer Solstice Nook Shopping event begins (Southern Hemisphere)": "너굴 쇼핑 하지 시작 (남반구)",
  "Summer Solstice Nook Shopping event ends (Northern Hemisphere)": "너굴 쇼핑 하지 종료 (북반구)",
  "Summer Solstice Nook Shopping event ends (Southern Hemisphere)": "너굴 쇼핑 하지 종료 (남반구)",
  "Summer shell recipes become available (Northern Hemisphere)": "여름 조개 레시피 시작 (북반구)",
  "Summer shell recipes become available (Southern Hemisphere)": "여름 조개 레시피 시작 (남반구)",
  "Sydney's birthday": "시드니 생일",
  "Sylvana's birthday": "실바나 생일",
  "Sylvia's birthday": "실비아 생일",
  "T-Bone's birthday": "티본 생일",
  "Tabby's birthday": "호냥이 생일",
  "Tad's birthday": "텀보 생일",
  "Tammi's birthday": "에이프릴 생일",
  "Tammy's birthday": "아네사 생일",
  "Tanabata Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 칠석 시작",
  "Tanabata Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 칠석 종료",
  "Tangy's birthday": "백프로 생일",
  "Tank's birthday": "탱크 생일",
  "Tasha's birthday": "나타샤 생일",
  "Teddy's birthday": "병태 생일",
  "Tex's birthday": "볼트 생일",
  "Tia's birthday": "티나 생일",
  "Tiansheng's birthday": "제천 생일",
  "Tiffany's birthday": "바슬레 생일",
  "Timbra's birthday": "잔디 생일",
  "Timmy and Tommy's birthday": "Timmy and Tommy 생일",
  "Timmy's birthday": "Timmy 생일",
  "Tipper's birthday": "마틸다 생일",
  "Toby's birthday": "토비 생일",
  "Tom Nook's birthday": "Tom Nook 생일",
  "Tom's birthday": "밴덤 생일",
  "Tomato Festival Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 토마토 축제 시작",
  "Tomato Festival Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 토마토 축제 종료",
  "Tommy's birthday": "Tommy 생일",
  "Tortimer's birthday": "Tortimer 생일",
  "Toy Day": "토이 데이",
  "Truffles's birthday": "탱고 생일",
  "Tucker's birthday": "맘모 생일",
  "Tulin's birthday": "튤리 생일",
  "Turkey Day": "칠면조 데이",
  "Tutu's birthday": "연유 생일",
  "Twiggy's birthday": "핀틱 생일",
  "Tybalt's birthday": "티볼트 생일",
  "Ursala's birthday": "네이아 생일",
  "Valentine's Day": "발렌타인데이",
  "Valentine's Day Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 발렌타인데이 시작",
  "Valentine's Day Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 발렌타인데이 종료",
  "Velma's birthday": "벨마 생일",
  "Vesta's birthday": "메리어스 생일",
  "Vic's birthday": "노르망 생일",
  "Viché's birthday": "미사키 생일",
  "Victoria's birthday": "센트엘로 생일",
  "Violet's birthday": "줌마 생일",
  "Vivian's birthday": "바네사 생일",
  "Vladimir's birthday": "곰비 생일",
  "Wade's birthday": "호떡 생일",
  "Walker's birthday": "벤 생일",
  "Walt's birthday": "관록 생일",
  "Wardell's birthday": "Wardell 생일",
  "Wart Jr.'s birthday": "샘 생일",
  "Weber's birthday": "아잠만 생일",
  "Wedding Season Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 웨딩 시즌 시작",
  "Wedding Season Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 웨딩 시즌 종료",
  "Wedding Season begins": "웨딩 시즌 시작",
  "Wedding Season ends": "웨딩 시즌 종료",
  "Wendell's birthday": "Wendell 생일",
  "Wendy's birthday": "눈송이 생일",
  "Whitney's birthday": "비앙카 생일",
  "Wilbur's birthday": "Wilbur 생일",
  "Willow's birthday": "마리 생일",
  "Winnie's birthday": "카로틴 생일",
  "Winter Solstice Nook Shopping event begins (Northern Hemisphere)": "너굴 쇼핑 동지 시작 (북반구)",
  "Winter Solstice Nook Shopping event begins (Southern Hemisphere)": "너굴 쇼핑 동지 시작 (남반구)",
  "Winter Solstice Nook Shopping event ends (Northern Hemisphere)": "너굴 쇼핑 동지 종료 (북반구)",
  "Winter Solstice Nook Shopping event ends (Southern Hemisphere)": "너굴 쇼핑 동지 종료 (남반구)",
  "Wisp's birthday": "Wisp 생일",
  "Wolfgang's birthday": "로보 생일",
  "Young spring bamboo recipes become available (Northern Hemisphere)": "봄 대나무 레시피 시작 (북반구)",
  "Young spring bamboo recipes become available (Southern Hemisphere)": "봄 대나무 레시피 시작 (남반구)",
  "Yuka's birthday": "유카리 생일",
  "Zell's birthday": "넬슨 생일",
  "Zipper T. Bunny's birthday": "Zipper T. Bunny 생일",
  "Zipper's birthday": "Zipper 생일",
  "Zoe's birthday": "소면 생일",
  "Zucker's birthday": "탁호 생일",
  "Étoile's birthday": "에뜨와르 생일",
  "Ōmisoka Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 오미소카 시작",
  "Ōmisoka Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 오미소카 종료",
  "π Day Nook Shopping event begins": "너굴 쇼핑 파이의 날 시작",
  "π Day Nook Shopping event ends": "너굴 쇼핑 파이의 날 종료"
}
